# README #

Min motivasjon for dette prosjektet var å få erfaring med RESTfulle tjenester, og hvordan man kan nyttiggjøre seg av Azure Cloud tjenester for å få et kjørende prosjekt.
Ideen bak dette prosjektet er at en bruker får tilgang til alle sine bilder som er lagret på Flickr. Man har to valg. I første vindu kan man se alle bildene som man har lagret, ikke ulikt samme presentasjon som man allerede har når man logger seg på Flickr sin nettside. Det andre valget er at brukeren får visst de bildene som er tatt på denne dagen og måneden historisk sett.
Fremgangen for dette prosjektet er at en bruker autentiserer seg via Google eller Facebook. Når denne godkjenningen har skjedd, mottar denne websiden en sikkerhets token for brukeren. Denne sikkerhets token blir så buffret lokalt på brukerens maskin og innlogginginformasjonen lagres i Azure SQL. Når brukeren så er logget inn, kan man godkjenne denne nettsiden mot Flickr slik at nettsiden får aksessert private data lagret i Flickr. Metadata om bildene synkroniserer mot Azure SQL for optimalisering av dette vinduet.
Prosjektet benyttet seg av flerlags arkitektur. Presentasjonslaget har Boostrap som presentasjons komponent. Over dette igjen er GUI designet i HTML, JQuery og CSS, som tar seg av bruker interaksjonen.
Under dette laget var en ASP.NET Web-tjeneste som tok imot POST og GET spørringer fra presentasjonslaget. Dette laget er laget
i .NET C#, og transformerer dataene til databasen ved hjelp av Entity Framework.